有tsunami之前外國人點稱呼海嘯？

tsunami係日文，咁喺佢傳入去之前點叫

Oceanquake

many seawater is coming!!!

Tidal wave

big wave

seismic sea wave

wave

sea scream

OceanSmile

以前冇海嘯

sea laugh

Tiramisu

岩, 要多謝日本人帶黎海笑

大切？

歐洲無海嘯

tall water

有tsunami之後先有海嘯

It's coming right for us!

Fuck
Shit

Willywilly

waaaaaaaaababubububu...

Oh no! it's coming

捲起朱千雪

Oh my god

Holy shit!!!! Run!!!!!!

冇人知，因為見到既已經死晒

Tidal wave ?

樓主唔識 tidal waves ?

Oh my god!

津波

The ocean is laughing

tidal wave最多咪解海浪

Oh fuck. Run! Quickly!

別要我洗去我的雙腳泥濘
沉淪在這夢裡我不想清醒

seismic sea waves

The term seismic sea wave also is used to refer to the phenomenon, because the waves most often are generated by seismic activity such as earthquakes.[18] Prior to the rise of the use of the term tsunami in English, scientists generally encouraged the use of the term seismic sea wave rather than tidal wave. However, like tsunami, seismic sea wave is not a completely accurate term, as forces other than earthquakes – including underwater landslides, volcanic eruptions, underwater explosions, land or ice slumping into the ocean, meteorite impacts, and the weather when the atmospheric pressure changes very rapidly – can generate such waves by displacing water.

anger from the sea

Hoi Siu

I go to school by bus

如海嘯 如山崩

brim brogdettan

RUN!!!!!!!!

OMG

run la diu

問得樓主唔識XXX咩?個D多數都on9

Billow

RUN! NOW!!!!

下咩下咩下 黎啦

學術台都咁多呢啲答案

老老豆豆
頭先第一眼睇標題時，我都睇錯左

有眼鏡之前眼鏡蛇叫乜?

tiramisu

rage of the seven seas

潮漲

tempura sushi sashimi!!!!!!!!!!!!!!

波濤洶湧

滄海一聲笑

咁你真係tidal wave 都唔識呀嘛 真係唔信你問下鬼佬啦不如
利申
wall street教tidal wave係海嘯
剩係海浪就剩係叫tide 但都係解做潮水果種浪—潮汐
再唔信google search
唔會成版圖都fake你掛

就算我真係唔識有咩問題
而家就算學校教都係教tsunami, 冇學過又有咩需要批鬥呢

wa wa sea coming ar！

Wow Big wave we will go surfing

都唔係話樓主你 我引用既係話人on9條油
人地講岩都話人on9
見識少

無專用term,有海嘯大家都會指住海嘯講：Look!
利申鳩噏

Aquaman

日本人發明海嘯